% options:
% thesis=B bachelor's thesis
% thesis=M master's thesis
% czech thesis in Czech language
% english thesis in English language
% hidelinks remove colour boxes around hyperlinks

\documentclass[thesis=B,czech]{FITthesis}[2012/10/20]

\usepackage[utf8]{inputenc} % LaTeX source encoded as UTF-8

\usepackage{graphicx} %graphics files inclusion
% \usepackage{amsmath} %advanced maths
% \usepackage{amssymb} %additional math symbols

\usepackage{dirtree}

% % list of acronyms
% \usepackage[acronym,nonumberlist,toc,numberedsection=autolabel]{glossaries}
% \iflanguage{czech}{\renewcommand*{\acronymname}{Seznam pou{\v z}it{\' y}ch zkratek}}{}
% \makeglossaries

\newcommand{\tg}{\mathop{\mathrm{tg}}} %cesky tangens
\newcommand{\cotg}{\mathop{\mathrm{cotg}}} %cesky cotangens

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% ODTUD DAL VSE ZMENTE
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 

\department{Katedra teoretické informatiky}
\title{Uživatelské rozhraní pro portál FIKS}
\authorGN{Jaroslav} %(křestní) jméno (jména) autora
\authorFN{Hrách} %příjmení autora
\authorWithDegrees{Jaroslav Hrách} %jméno autora včetně akademických titulů
\supervisor{Ing. Josef Gattermayer}
\acknowledgements{Děkuji všem a za vše.}
\abstractCS{Tato bakalářská práce se zabývá analýzou a návrhem webové portálu korespondečního semináře FIKS (Fiťácký korespondeční seminář). Cílem práce je návrh nového uživatelského rozhraní na základě rozsáhlé analýzy. V~teoretické části jsou definovány důležité pojmy a detailně popsaný správný průběh práce návrhu webové stránky, v~praktické části je zpracovaná analýza současného řešení webového portálu, dále je vyhotoven drátěný model a na základě testování vytvořena grafická šablona webového portálu FIKS. V přílože práce lze nalézt grafickou šablonu, která je připravena ke zpracování.}
\abstractEN{Sem doplňte ekvivalent abstraktu Vaší práce v~angličtině.}
\placeForDeclarationOfAuthenticity{V~Praze}
\declarationOfAuthenticityOption{4} %volba Prohlášení
\keywordsCS{Návrh, redesign, korespondenční seminář, e-learning, výuka, FIT, uživatelské rozhraní, uživatelská zkušenost, drátěný model, grafická šablona.}
\keywordsEN{Návrh, redesign, correspondence seminar, e-learning, education, FIT, user interface, user experience, wireframe, graphic template.}


\begin{document}

% \newacronym{CVUT}{{\v C}VUT}{{\v C}esk{\' e} vysok{\' e} u{\v c}en{\' i} technick{\' e} v Praze}
% \newacronym{FIT}{FIT}{Fakulta informa{\v c}n{\' i}ch technologi{\' i}}

\begin{introduction}

Vzdělání je v dnešní době velmi důležité. Moderní technologie nám otevřely plno nových možností, jak se vzdělávat a jak samotný proces vzdělávání zefektivnit. Díky internetu máme snadno dostupné nepřeberné množství informací a během chvíle jsme schopni dohledat jakoukoliv informaci, která nás zajímá, či kterou potřebujeme vědět.

Nejčastějšími uživateli, kteří vyhledávají informace a vzdělávají se, jsou bezesporu studenti. Využívají k tomu právě již zmiňované moderní technologie a internet. Existuje mnoho forem výuky, od pasivního sledování informačních videí a přednášek až po řešení různých problémů a úloh. Jednou formou mimoškolního vzdělávání pro studenty základních a středních škol jsou takzvané korespondenční semináře, které kladou důraz především na aktivní přístup. Jejich autoři během roku zveřejní několik úloh a studenti se je snaží vyřešit. Vypracované řešení pak pošlou autorům, kteří ho opraví, obodují a pošlou zpět řešiteli.

Webový portál FIKS (Fiťácký informatický korespondenční seminář) byl založen na podzim roku 2013. Snaží se být přínosem pro mladé lidi, obzvlášť studenty středních škol, kteří se chtějí v budoucnosti pohybovat v oboru informačních technologiích, především v oblastech vývoje a programování. Zároveň řešitelům ukazuje, co je může čekat na Fakultě informačních technologiích ČVUT, kdyby se ji rozhodli studovat. Těm úspěšným řešitelům navíc autoři portálu garantují přijetí na školu bez přijímacích zkoušek.

Tato bakalářská práce se zabývá analýzou webového portálu FIKS (Fiťácký informatický korespondenční seminář). Na základě analýzy je pak navrženo nové řešení vycházející z původní verze a opravující závažné problémy. Díky tomu se pak řešitelé mohou na webovém portálu snadněji orientovat a získávat potřebné informace.

\section{Cíl bakalářské práce}

Cílem této bakalářské práce je analýza současného uživatelské rozhraní a funkcionality webového portálu FIKS (Fiťácký informatický korespondenční seminář). Na základě získaných poznatků z analýzy je zhotoven návrh nového rozhraní.

V teoretické části jsou definovány potřebné pojmy, provedena komplexní analýza již funkčního webového portálu a zanalyzování podobných projektů.

V praktické části práce je navržen drátěný model, podle kterého je následně vyhotovena grafická podoba portálu společně s logem. Pro potřebu testování uživatelů je zhotoven klitatelný prototyp. V samém závěru praktické části práce je pak vyhodnocení testování.


\end{introduction}

\chapter{Teoretický rozbor}

V této kapitole bude nejprve vysvětleno, co je korespondenční seminář, dále pak budou vysvětleny důležité pojmy související s návrhem a tvorbou webu.

\section{Korespondenční seminář}

Korespondenční seminář je forma mimoškolního vzdělávání pro studenty základních a středních škol. Organizátoři semináře několikrát za rok zveřejní různé úlohy. Zájemci se je snaží vyřešit a svá řešení posílají zpět organizátorům semináře. Ti řešení opraví, ohodnotí a pošlou zpět řešitelům. Úspěšní řešitelé se kromě nabitých znalostí mohou seznámit s autory úloh. 

Tento vzdělávací koncept je rozšířen především ve střední Evropě. Nejstarší soutěží založené na poštovní korespondenci je maďarský KöMaL\footnote{http://www.komal.hu} určený pro středoškolské studenty se zaměřením na matematiku a fyziku. Byl založen v roce 1894 a funguje dodnes. Koncept korespondenčních seminářů je velmi oblíbený a má dlouholetou tradici v České a Slovenské republice. Korespondenční semináře se zaměřují především na obory jako matematika, fyzika, informatika a chemie, nicméně existuje také semináře zaměřené na jazykovědu či dějepis. \cite{korespondencni-seminar}

\section{Human-computer interaction}

Human-computer interaction (HCI) představuje oblast výzkumu a praxe zkoumající problematiku interakce mezi člověka a počítačem \cite{hci}. HCI se jako vědní obor začal formovat na přelomu 70. a 80. let 20. století, kdy se na trh začaly dostávat osobní počítače. Téměř každý člověk na světě se tak stal potenciálním uživatelem počítače, což velmi důrazně poukázalo na nedostatky počítačů z hlediska použitelnosti pro ty, kteří chtěli počítače používat jako nástroje. 

HCI začalo problémy interakce mezi člověkem a počítačem zkoumat a průběžně objevovalo návaznosti v jiných oborech. Z HCI se stal stále se vyvíjející model integrace výzkumu a praxe. Zpočátku to byla kognitivní věda, následně pak i sociální a organizační psychologie, teorie činnosti, distribuovaná kognice a sociologie, etnografické přístupy k lidské aktivitě zahrnující aktivity vývoje a osvojování technologií a designu. V současné době model zahrnuje designérskou praxi a výzkum zaměřený na široké spektrum oblastí, například teorii uživatelského prožitku a ekologickou udržitelnost. 

Ačkoliv se o HCI mluvilo jako o vědě o designeru či jako o příručce pro designéry, věda a design byly vnímány odděleně jako dvě samostatné oblasti přispívající k profesní odbornosti. Díky HCI vznikla řada designérských komunit. A právě designérské komunity se zasloužili o další směrování celé oblasti a posunuli ji blíže k designerskému oboru. Vzniklo tak mnoho designérských disciplín a problematik, například uživatelský design a interakční design. Design v HCI se snaží propojovat racionální přístup a kreativitu, což znamená, že dbá na vnitřní logiku a systematické vyhodnocování a udržování, ale zároveň chce přinášet nové zážitky a postřehy. 

\section{Uživatelské rozhraní}

Uživatelské rozhraní (anglicky user interface, zkráceně UI) je podmnožinou HCI.

\section{Uživatelský prožitek}

Uživatelský prožitek (anglicky user experience, zkráceně UX)

\uv{\textit{Návrhář uživatelského prožitku přemosťuje propast mezi současným stavem uživatelského chápání a prožívání a vizí nového produktu, služby, události... UX designer zjišťuje, jak uživatelé věci chápou, a navrhuje rámec, který jim umožní, aby přijali i novou skutečnost.}} \cite{ux}


\section{Použitelnost webu}

Použitelnost nejlépe vystihuje výrok Steva Kruga, jednoho z nejuznávanějších odborníků v oboru: \uv{\textit{Nenuťte mě přemýšlet.}} \cite{pouzitelnost-krug} Použitelnost webu je soubor mnoha pravidel, která zlepšují interakci návštěvníka s webovou stránkou. Díky použitelnosti se návštěvník na webové stránce dokáže snadno zorientovat, rychle nalézt požadované informace, případně ji používat i pro jiné cíle (například registrace, objednávka). Pokud se ovšem stránka návštěvníkovi jeví jako příliš složitá a ten ji není schopen ovládat, odejde z ní. Použitelnost klade důraz především na intuitivní ovládání.

Podle \cite{pouzitelnost-jakob-nielsen} je použitelnost definována pěti složkami:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Naučitelnost} - jak snadné je pro uživatele provést základní úkony, když se poprvé objeví na webových stránkách?
	\item \textbf{Efektivita} - jakmile se uživatel naučí používat stránky, jak rychle dokáže plnit úkoly?
	\item \textbf{Zapamatovatelnost} - když se uživatel vrátí na stránky po nějaké době jejich nepoužívání, jak dlouho mu zabere vzpomenout si, jak je dříve používal?
	\item \textbf{Chyby} - kolika chyb se uživatel může dopustit, jak moc jsou tyto chyby závažné a jak snadno se z těchto chyb dokáže zotavit?
	\item \textbf{Spokojenost} - jak příjemné je pro uživatele používat design?
\end{itemize}


\section{Přístupnost webu}

\uv{\textit{Za přístupný web lze dnes považovat takový web, který bude handicapovaný návštěvník schopen i přes svůj zdravotní handicap, za pomoci prostředků, které má k dispozici, a způsobem, který mu vyhovuje, efektivně používat a dosáhnout svého cíle.}} \cite{pristupnost-zdrojak}

Handicapů je celá řada a nepatří sem pouze zdravotně postižení uživatelé, ale také uživatelé, kteří jsou omezeni technologicky. U zdravotně postižených uživatelů se požadavky na přístupnost liší v závislosti na jejich postižení. Jiné požadavky budou mít nevidomí, jiné barvoslepí, jiné sluchově postižení či vozíčkáři. V případě technologického omezení se jedná o případy, kdy návštěvník používání zastaralý nebo minoritní webový prohlížeč, má v něm zapnuté nebo naopak vypnuté nějaké doplňky, používá zvětšování písma. Dále když návštěvník používá starý operačním systému, jeho počítač má horší hardware. Za jistý handicap se dá považovat prohlížení webových stránek na jiném zařízení než je počítač, v současné době jsou to konkrétně na mobilní telefony a tablety. I u nich je potřeba dbát na správnou přístupnost.

Přístupný web se nemusí zobrazovat všem handicapovaným stejně, často to ani nejde. Důležité však je, aby na něm byl každý schopen snadno najít potřebné informace bez ohledu na svá omezení zdravotní i technická. V České republice je od roku 2006 schválen Zákon č. 365/2000 Sb., o informačních systémech veřejné správy, který všem subjektům státní správy a samosprávy nařizuje publikovat informace takovým způsobem, aby byly přístupné všem občanům bez rozdílu.

\section{Responsivní webdesign}

Responsivní design je návrh webové stránky, který se přizpůsobí jakémukoliv zařízení (stolní počítače, notebooky, netbooky, tablety, mobily a další). Ještě před několika lety byly webové stránky navrhovány pouze v jedné variantě pro velká rozlišení, kterými disponovaly monitory stolních počítačů a displeje notebooků. S příchodem chytrých telefonů a následně i tabletů se rozlišení displejů výrazně zmenšilo a prohlížení webů na těchto zařízeních začalo být značně nepraktické a složité. Jelikož se fixní vzhled nedokázal malému rozlišení přizpůsobit, uživatelé byli nuceni při prohlížení stránek neustále přibližovat a posouvat zobrazovacím oknem, aby se na stránce dostali tam, kam chtěli. Dříve se tento problém řešil rozdělením stránek na desktopovou\footnote{Desktop je klasický stolní počítač} verzi a mobilní verzi, což ale nebylo zrovna optimální řešení.

S řešením tohoto problému přišel v roce 2010 Ethan Marcotte. V článku Responsive web design \cite{responsive-ethan-struktura} popsal nový koncept tvorby webových stánek a definoval pojem responsivní web design. Responsivní web design má tři základní pilíře:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Flexibilní struktura} - jednotlivé elementy, ze kterých se webová stránka skládá, nejsou zadány v pixelech, nýbrž v procentech. Díky tomu elementy mění svojí výšku a šířku v závislosti na velikosti okna prohlížeče.
	\item \textbf{Flexibilní obrázky} - velikosti obrázků má nastavenou maximální velikost na 100 \% a díky tomu se dokáže přizpůsobit oknu prohlížeče stejně jako samotná struktura. \cite{responsive-ethan-obrazky}
	\item \textbf{Media Queries} - podmíněné zobrazení pro média. Jedná se o definování podmínek v kaskádových stylech\footnote{Kaskádové styly (anglicky Cascading Style Sheets) jsou jazyk sloužící k popisu způsobu zobrazení elementů na webových stránkách} pro určitá rozlišení webové stránky. Díky nim se dají jednotlivé elementy na webu snadno měnit v závislosti na rozlišení. Některé starší prohlížeče Media Queries nepodporují, nicméně existuje řešení v podobě přídavných knihoven. \cite{responsive-ethan-media-queries}
\end{itemize}

Kromě těchto tří základních pilířu je třeba zohlednit problémy, které se v souvislosti s používáním responsivního web designu objevily: \cite{responsive-zdrojak-chyby}

\begin{itemize}
	\item Už v samém začátku by se měl udělat návrh pro další zařízení (mobilní telefon, tablet). Eliminují se tím budoucí problémy se špatným uživatelským rozhraním. Uživatelé jinak používají webové stránky na mobilu a jinak na desktopu.
	\item Návrh responsivního designu není pouze o optimalizaci pro mobily a tablety. Vývoj jde dopředu i u klasických monitorů, jejichž rozlišení se neustále zvyšuje nejen s většími úhlopříčkami, ale i používáním vysokokapacitních displejů (Amoled\footnote{LED displej s aktivní matricí, vyznačuje se extrémním kontrastem a velmi malou spotřebou} či Retina\footnote{Retina displej je obchodní název používaný firmou Apple u obrazovek, které mají vyšší hustotu zobrazovacích bodů, díky čemuž je obraz velmi ostrý}). U vysokokapacitních displejů je na první pohled poznat nekvalitní obrázek určený pro nízké rozlišení. Řešením je Media Queries, které umožňuje kromě definování podmínek pro velikost definovat i počet zobrazovacích bodů.
	\item Zohlednit rychlost načítání webových stránek. Mobilní verze stránek by neměly být datově náročné a odesílat mnoho požadavků, jelikož jsou často načítány na pomalém připojení s velkou odezvou.
\end{itemize}

\subsection{Přístupy k návrhu}
K návrhu responsivního web designu se dá přistoupit dvěma odlišnými způsoby. Při rozhodování, který způsob zvolit spíš, může posloužit počáteční analýza a pochopení projektu, dále objevení cílové skupiny návštěvníků a jaké úkony na webové stránce budou nejčastěji provádět.

\subsubsection{Desktop-first}

Desktop-first je klasičtější metoda, kdy se návrh webové stránky dělá nejprve pro velké rozlišení na desktopu a teprve poté se začne optimalizovat na menší zařízení, nejprve pro tablet a následeně pro mobilní telefon. Výhodou je větší svoboda při návrhu. Nevýhodou je možná ztráta důležitého obsahu kvůli optimalizaci na menší rozlišení. 

Často je tato metoda používaná u zavedených webů, které chtějí zachovat současný vzhled, ale zároveň potřebují responsivní web design. 

\subsubsection{Mobile-first}

Mobile-first je opačnou metodou k desktop-first. Je založen na tvorbě návrhu od nejmenší obrazovky (mobilní zařízení) až po větší (desktop). Výhodou tohoto přístupu je, že nutí designéry zaměřit pozornost na nejdůležitější prvky na webu a brát ohled na použitelnost. Uživatelé na mobilních telefonech a tabletech nechtějí dlouho čekat, než se jim web načte, nechtějí moc klikat, než se doberou k výsledku a nechtějí vyplňovat dlouhé formuláře. Nicméně přístup mobile-first není o upřednostňování mobilních zařízení před desktopem, jen dává hned na začátku možnost uchopit návrh jednoduše a použitelně. \cite{responsive-mobile-first}

\chapter{Postupy a metody při tvorbě webu}

Nedá se říct, že by existoval konkrétní či ustálený postup při tvorbě a návrhu webu. Dají se však vypozorovat určité společné fáze, kterými by si měl web projít, aby byl vyhotoven správně a uspokojil všechny požadavky zadavatele.

V následujících podsekcích jsou detailně rozepsány jednotlivé fáze, podle kterých často postupují odborníci. Stejné postupy uvádí ze své dlouholeté zkušenosti i Jan Řezáč ve své knize „Web ostrý jako břitva“. V každé podsekci jsou také uvedeny metody, které se používají. Některé z nich jsou využity v praktické části této bakalářské práce při návrhu webového portálu pro korespondenční seminář FIKS.

\section{Objevování}

Na samém začátku je potřeba zjistit, co se bude dělat za web a jaký je jeho smysl. V této fázi je tedy nutné klást mnoho otázek - co je podstatou webu, jakou má vizi, jaké jsou jeho cíle, kdo bude jeho návštěvníkem, existuje nějaká dlouhodobá strategie? Ačkoliv se tyto otázky můžou zdát triviální, zadavatel pro ně nemusí mít vždy jasné odpovědi, anebo jeho odpovědi nebudou příliš přínosné. Proto je vhodné si dopředu připravit sadu dobře stavěných otázek. V závislosti na typu a velikosti projektu je možné provádět rozhovor nejenom se zadavatelem, ale i lidmi, kteří jsou s ním spojeni.

\subsection{Analýza příbuzných a konkurenčních webů}

Jednou z nejjednodušších cest, jak získat jasnou představu o zkoumané oblasti, je analýza příbuzných a konkurenčních webových projektů. Kromě poučení z cizích chyb může tato metoda sloužit i jako dobrý zdroj inspirace.

\subsection{Analýza současného stavu}

Pokud se jedná o redesign neboli předělání aktuálních stránek, vyplatí se udělat analýzu současného řešení. Pak je zde otázka, jak podrobná analýze by se měla vypracovat a zda má smysl ji dělat. Když je v plánu změna celého konceptu, nemusí se dělat tak detailní analýza. Ovšem v případě, že je cílem opravit závažné problémy a nedostatky, ale přitom zachovat současný stav, je zde hluboká analýza na místě. Častokrát k přiblížení projektu může dobře posloužit i zadavatelem dodaný obsah (textace, obrázky, videa).

\subsection{SWOT analýza}

SWOT analýza je analytická technika, pomocí níž se dají identifikovat silné (anglicky Strengths) a slabé (anglicky Weaknesses) stránky, příležitosti (anglicky Opportunities) a hrozby (anglicky Threats). Tato metoda je vhodná u větších projektů, které nemají příliš jasnou strategii.

\section{Uživatelský výzkum}

Jak už je z názvu patrné, uživatelský výzkum se zaměřuje na uživatele. V této fázi se zjišťují informace o cílové skupině uživatelů webu. K tomu slouží mnoho metod a nejtěžší je vybrat tu nejvhodnější, která v rámci zkoumaného webu či služby přinese nějaké užitečné poznatky. Tomáš Ludvík uvádí, že existují dvě formy uživatelského výzkumu. První formou je kvalitativní testování, jehož výsledkem jsou podněty uživatelů ke zkoumané službě, jak ji chápou a proč by ji chtěli používat. Snaží se o detailní rozebrání problematiky a zařazuje ji do kontextu. Jelikož se provádí na malé skupině osob, nedá se moc dobře vyčíslit. Naproti tomu stojí kvantitativní testování, které má blíže k webové analytice a sbírá data z výrazně většího vzorku uživatelů. Takováto data se pak dají snadno zpracovávat a vyhodnocovat.

\subsection{Persony}

\subsection{Rozhovory, dotazníky}

\subsection{Pořádání karet}

Pořádání karet (anglicky Card sorting) je jednoduchá technika k testování struktury webové stránky a její navigační systém. Vybraní testeři mají za úkol logicky roztřídit sérii přidělených karet do kategorií, přičemž každá karta je pojmenovaná příslušným obsahem. Test odhalí problematické položky, které je těžké zařadit do nějaké skupiny. Na základě výsledků testu je upravena informační architektura a navigační systém webové stránky.

Existují tři metody testování:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Otevřená metoda} - účastníkům testu jsou rozdány karty bez předem určených kategorií a jejich úkolem je karty roztřídit do tak, jak je považují za vhodné a jednotlivé kategorie pojmenovat.
	\item \textbf{Uzavřená metoda} - účastníci třídí rozdané karty do předem určených kategorií.
	\item \textbf{Reverzní metoda} (známá také pod názvem \textbf{Tree testing}) - karty obsahují názvy podkategorií, které se vztahují k nějakým kategoriím a účastníci mají za úkol je do nich správně přiřadit
\end{itemize}

\section{Návrh webu}
lipsum

\subsection{Obsah}
lipsum
\subsection{Drátěný model}

Drátěný model (anglicky wireframe)

\subsection{Grafická šablona}
lipsum

\section{Testování}

\chapter{Analýza}

\section{Analýza konkurence}
\subsection{morous.fel.cvut.cz}
\subsection{ksi.fi.muni.cz}
\subsection{ksp.mff.cuni.cz}

\section{Současné řešení}
\subsection{Funkcionalita}
\subsection{Uživatelské rozhraní}
\subsection{Persony}

\chapter{Návrh}

\section{Menu}
\subsection{Hamburger menu}

\section{Formuláře pro registraci}

\section{Captcha}

\section{Typografie a sazba webu}

\section{Diskusní fórum}

\section{Chybové stránky}

\chapter{Testování}

\section{Průběh testování}

\section{Závěr testování}

\subsection{Prototyp}
\subsection{Scénáře}

\subsection{Výsledky testování}



\begin{conclusion}
	Tato práce si vzala za cíl zanalyzovat a následně navrhnout nové uživatelské rozhraní webového portálu FIKS. Tento cíl se podařilo splnit. Po souhrnné analýze a návrhu byla vytvořena grafická podoba, podle které byl zhotoven klikatelný prototyp, jež prošel komplexním testováním. Šablona navržená v této bakalářské práci je připravena k použití.
\end{conclusion}

\bibliographystyle{csn690}
\bibliography{mybibliographyfile}

\appendix

\chapter{Seznam použitých zkratek}
% \printglossaries
\begin{description}
	\item[CSS] Cascading Style Sheets (český kaskádové styly)
	\item[FIKS] Fiťácký informatický korespondenční seminář
	\item[GUI] Graphical user interface (český grafické uživatelské rozhraní)
	\item[HCI] Human-computer interaction (český interakce člověk - počítač)
	\item[LED] Light-Emitting Diode (český dioda emitující světlo)
	\item[UI] User interface (český uživatelské rozhraní)
	\item[UX] User experience (český uživatelský prožitek)
\end{description}

\chapter{Obsah přiloženého CD}

\paragraph{Ahoj}

Vhodným způsobem vizualizujte obsah přiloženého média. Lze použít balíček \verb|dirtree| a vytvořit např. následující výstup (adresáře src a text s~příslušným obsahem jsou \emph{povinné}):

\begin{figure}
	\dirtree{%
		.1 readme.txt\DTcomment{stručný popis obsahu CD}.
		.1 exe\DTcomment{adresář se spustitelnou formou implementace}.
		.1 src.
		.2 impl\DTcomment{zdrojové kódy implementace}.
		.2 thesis\DTcomment{zdrojová forma práce ve formátu \LaTeX{}}.
		.1 text\DTcomment{text práce}.
		.2 thesis.pdf\DTcomment{text práce ve formátu PDF}.
	}
\end{figure}


\end{document}
